出到黎做野 真係完全感受到階級之別

重開post
簡單d講我指既係屋企有錢同冇錢

當你係牛屎地方讀間普通小學中學 dse唔夠叻出到黎淨係做到d叻人既assistant
就見盡各階層既唔同

人地小學中學名校/國際學校
人地中學/大學出外國讀 讀夠master先番黎
人地講廣東話講唔正 好多本地說話唔明唔識
人地傾計一講自己學校名唔係名校就係外國學校 試過比人問我讀咩中學 佢地聽唔明
人地叫老豆唔係老豆 係daddy
人地有d坐daddy車番工 有d靠daddy入黎做intern 有d靠daddy個fd請佢入黎做
人地一講中學d人 唔知點解明明互相唔識 都可以本身識大家學校d人 有極大量mutual fd
人地開口埋口就係英國點點點 澳洲點點點

工作環境就係比呢一大班上流人士圍住 數黎數去 除左得年紀大過人就真係冇其他數據大過人 你話唔自卑就假

所以窮人生仔咪正仆街囉

your daddy , your fate

好老實講以前讀書會覺得大家年齡層差唔多 生活模式應該都差無幾
後尾先醒覺只係大家圈子唔同 平常人根本就睇/接觸唔到上流圈子係點

成篇野無標點，睇到1999

階級之別黎

所以樓主咪撚生

無知真恐怖

呢啲嘢正常你讀中學已經知 大學畢業已經睇透啦

矯情

邊洗出來做野先領悟到

當你知道其他人其實有七層樓收租、屋企有間公司過億營業額、住係半山

你就會知道你真係好撚窮

冇u讀 淨係讀垃圾asso
你明唔明我講緊以前係當故仔聽 而家係比呢堆人圍住既分別

普通中學就dse低分入唔到U
咩邏輯

屌你老母自己廢就賴地硬

死左佢再投胎/佔中

嘩你邊到睇到咁既邏輯

廢人邏輯
Band 4 會考拔尖撚笑而不語

咁撚好笑既
我話自己普通學校出身 dse唔叻淨係做到d下欄工作
最後變到我神邏輯 賴地硬

出身天注定，自己無得揀，唔覺得有咩好自卑
讀書其實係提供咗一個途徑，比嗰d家境不足但有能力嘅人逆襲，黃仁龍、曾蔭權都係例子
如果自己出身普通能力又普通嘅，就應該及早認清自己嘅斤兩，認命自己會同社會絕大部分人一樣，做個凡夫俗子，賺夠錢生活、祈求家人健康、自己搵個伴過埋下半世就好，夾硬同d你一世都比唔上嘅上流人士比其實無意思

其實dse已經好撚淺
你似係能力問題>階級問題

好笑 如果我讀到u 出到黎做既職位同果班仔女一樣 我上面講既野會有分別？
我一早已經講自己能力唔好 出到黎係班有錢人圈子做下等人
連登仔就啫住我廢黎講

細個都認命左啦 只係近排屎忽痕d自卑感谷哂出黎
打份餓唔死既工 安安穩穩買下六合彩算

皇瑪kua無處不在
自細讀國際學校
輕輕鬆鬆有父母補送去外國
仲會話去過哈佛交流添(其實有錢就去得)

而你
只係一個土生土長既香港人
自細讀牛津(牛頭角津貼中學)
死讀爛讀，公開試叫做考到唔錯既成績
考到三大

出到黎就會見識到自己點樣輸在起跑線上

皇碼kua唔識中文
人地笑笑口話:你d讀開番書唔會明
你唔識英文(或者唔識同鬼佬social)
人地背後接接聲: 仲話三大出黎，同個立淘宛高層講兩句就現曬形

平時吹水
皇碼kua話自己去過歐美旅行，邊度邊度好玩
而你，成舊飯咁企係度，都唔好意思介紹人去你熟悉既海洋公園/欣澳迪士尼/長洲

同阿頭食飯
阿頭會問你隔離個皇碼kua
點解咁叻入到某某國際學校
細個係咪唔玩超人唔睇卡通片
佢d仔女又想入
而你，成舊飯坐係度，都唔好意思講點樣同老母扣門考入牛頭角果間"地區名校"

人地渣寳馬
而你得架單車踩下
就算你先起步兩年做多人兩年野
但當阿頭將大家拍埋一齊比較下
你都係要食人塵含人撚

最正係一講到去旅行 佢地真係乜地方都吹到水
旅行去過 讀書留過 親戚住果邊
全歐洲行渾哂咁樣 仲要人地先岩岩degree grad

最癲係兩間唔係好關事既名校都勁多Common野可以傾

一係一個澳洲一個英國跟住兩條友不停講有無去邊到邊到
搞到好似去過哂咁

唔洗咁誇張啦
只要屋企有多一層樓俾你結婚已經贏哂
即使你努力打拼後來追上人地
但你都已經用盡咗你最精彩嘅歲月，而人地就可以趁後生去享受人生

好中
btw係 佢地真係去過哂

係 一大炸gt 全部外國番黎 做兩三年就升助理工程師 好羨慕人地有錢外國讀書
屋企有錢又唔洗煩經濟問題 住私樓靚屋
窮撚生仔正仆街呀

asso仔唔做assistant唔通做management咩
你個學歷本身都係階級啦
幾廿歲人先明呀媽係女人既道理

香港的精英階層，唔係只識英文，就係只識英文+普通話。

D低賤廣東話從來都唔會識太多or講，只係為左order你哋先偶爾講下嫁渣，講得唔好好正常。

發覺叫開daddy 媽咪通常都起碼中產，
叫老豆阿媽老母既大部分都係公屋仔

一早開post 講過
根本你幾努力搵幾萬人工，比起上黎都只係一舊屎

起碼你而家叫同佢係同一間公司做啊

其實升U嗰下已經好多階層出咗黎
或者你發緊夢唔肯面對
三大vs非三大
神科vs水泡科
Degree vs Asso/HD
港九名校出身 vs 屋邨名校出身 vs 未聽過學校出身
型英帥靚正 vs 毒撚無人part project

知恥近乎勇喇
人地金鎖匙出黎係easy mode
不過人生流流長
出到黎社會十年人事幾翻身
最緊要向前望

有一d野 係由細到大用錢浸出黎
品味 唔係你努力就可以學到
名錶 名酒 名車 美食 唔係你睇YouTube / Top Gear就有個種sense
你認為好名貴既野對上流既人黎講只係家常便飯
與其辛苦自己幻想可以高攀到 不如腳踏實地 做個小康快樂既中產

CEO同清潔姐姐都係同一間公司做呀
差好遠喎大佬

望遠少少啦
世界咁大
三大都要含
而家d有錢佬死人冧樓都隊d仔女去外國讀
只有窮撚先會J自己三大張cert
利申: 三大

你返小學再讀過中文啦

有乜用呀 就算出身幾好 個腦裝屎都係人渣敗類

垃圾 不分輕重 不識大體 無是非之心

呢啲就係城中名流子弟、社會賢達之後

香港真係泥沙俱下 前景堪虞

同一個職位，同一日返工。一個可以係栽培對客傾生意。但另個可以一直做執頭執尾。
係公司可以去到咩位，由入去做的一刻就決定左。

果d話比心機有得上位的言論。。。。唔係咁講邊有人賣命。

地緣網絡

其實呢段真係金石良言

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

呢啲文睇撚到悶... 一個禮拜有冇10個po講呢樣野？ 你仲要係出黎做野先感受到

呢個世界總係要有我呢d廢人 唔通個個發達咩
比上不足, 比下有餘, 同屋企人開開心心足矣

巴打, 唔係你既唔恨得咁多.
花多d時間陪下老母, 氹老人家開心
望下老婆仔女, 小朋友一日一日大, 都滿足

唔係你以為連登吹水大賽真係吹水呀?

上帝既考驗

係d uncle公司叫做學下野 叫做捱下咋 咪又係比d上司錫住打下關係之後輕鬆升 做到咁上下咪入番佢老豆間公司囉

真心你又人我又係人，明明大家咁高咁大，點樣呃班傻仔心悅誠服做奴隸？

我哋社會就係咁
好多人接受咗，仲覺得係成熟嘅諗法，根本反智

係有分別咁又點 但一樣睇能力睇經驗

不要信命運 信自己

其實唔使出黎做野 讀大學/asso/hd都已經見識到

咁你有咩高見, 覺得努力真係夠人鬥?
唔係話要睇死自己, 但一味葡萄怨天怨地都冇用架

唔明點解要自卑呢啲
第一，喺咩屋企出世咩人種咩國藉都唔係公平產生
就算前世做咩好事都唔會影響到今世嘅條件
純粹隨機，唔係控制範圍
咁點解要怨自己唔係「上流社會」
將唔係自己嘅問題格硬話係自己嘅錯
只不過係有嘢歸咎，叫有個原因好受啲
方便大家接受宜家嘅「失敗」
第二，所謂上流社會一定好咩？
有眼見大把人有錢但冇腦，有腦但冇良心
有錢人只要社會穩定，從來唔會思考下
點解會有人「搞亂社會」，但「搞亂社會」原來係只不過講人話，用腦去批判思考下發生咩事。
至於有權有勢嘅狗官奶共奶到唔理市民嘅死活，
正宗踩住人上位。
人始終要死，贏喺起跑線定輸喺起跑線、
上流定下流社會又如何？意識到階級根本係自己困住自己，貶低自己，咁做明顯冇意義同冇必要。

1999

所以唯有自己做到死
等下一代 贏前少少起跑線
咁到時自己仔女 就係E班人
唔再係你今日嘅角色

上品無寒門下品無貴族
不過呢個情況好多已發展國家都發生緊
美國都係咁

我記得有個老細同我講過
你就係有努力過上到位先會接觸到呢班人入到呢d圈子
你要做既就係令你既下一代唔駛同你一樣又零開始
每一個二世祖後面總有第一個努力既前人

夠你仆街？無你d咁低質嘅仆街，邊有人掃街洗地抹公廁倒垃圾，唔通揾大家去做咩

呢個世界係咁，習慣就好，唔駛怨。

your daddy , so fat

你返小學學返標點啦

寫篇文都寫到標點都唔識加，好撚難唔做食物鏈最低層

你個份工可能接觸既人係咁..

咁又點？

小市民野蠻起黎佢地第一個仆街，最on9係身為窮撚一份子既人甘心維護呢個穏定，玩呢個game

唔係話阿Q，你如果人生就係恨呢D見聞，你就輸晒；gto鬼塚有三個學生以識高達成精為榮-有錢個班做到大事其實唔多，D朋友來來去去個D有咩咁好？

正頭唔好生咪仲好

永遠都有人係有錢過你
咁樣比係冇意思

你咁介意,不如去做返比較低人工,大家都冇錢
你咁樣係咪會舒服啲?

lm

戇鳩先會叫daddy

唔生 等無人做有錢人既奴隸

咪係 資本主義就係比個機會你發圍
唔似以前貴族咁 冇可能向上游
冇錯既 你做唔到佢地咁 但至少你有機會做到佢地老豆咁
呢d野講到口臭

正正因為階級化得太厲利 一般人好難上到位

所以打工仔都係安份守己 公事上交到貨仔 份糧夠安穩渡日交到家用就算喇

人人都會死，但人生過程就好唔同
你想享受世界，定係捱世界？

宜家俾人圍有咁嘅感覺 代表你社會經驗不足啫

另外一樣嘢可能係因為你眼界唔夠闊
例如 人哋講（階級制度）啲故仔嗰時你冇思考到相關嘢 搞到你冇expect到自己宜家面對嘅嘢
你宜家可能心情沈重 但呢樣係可能提前避免到 就係要識多啲嘢 人哋講嘅嘢你要試試過濾再加brainstorm 咁就可以對事物有個大概嘅expectation

學習能力係跟住你一身嘅
宜家人哋拎完hon個腦咗一大堆嘢
你宜家認為自己只不過係讀咗asso差一大節，就咁放棄去向人哋學習 就日後你同人哋嘅差距只會更無可比擬

唔係想講咩道理
只係想講 人人都會有困難去克服
可能你班高級同事宜家晚晚都諗緊點樣供樓上車承擔責任
人哋可能喺外國讀書都唔輕鬆 要一邊做part time一邊做research一邊諗可以點樣返嚟香港發展
係贏在人哋諗嘅嘢多過你所以見到嘅嘢比較多嘅解

正常中學知,大學睇到通透曬

都有好多人係在學時期係掛住玩或者活喺自己世界
到大個先發覺呢個世界唔係自己想像入面咁

我覺得就算人哋走咗一百步你走得五步咁都問題不大
最緊要係日後要識將時間放喺有用嘅地方同埋保持好奇心
唔好覺得自己喺一方面勁過人或者睇唔起人
因為一定會有人係勁過你更加comprehensive過你
就算你睇唔起嘅人都分分鐘喺某幾方面係有所成就

你咪加油 父幹等個仔享福囉

SBT

系咁架啦 好出奇啊？

比較只會令你痛苦
睇開d
有人環抱差過你 你環境一樣有人葡萄未姐
自己求進下 升到1個level 一樣可以好有成功感未
好似打機咁你太順風順水無難度都無樂趣la
由無到有 靠自己果種感覺都好爽未

讀書個陣 啲同學係到討論屋企個露台擺咩我就已經收皮 窮撚屋企都冇露台 宜家d同事個個屋企都小康之家 同我一樣打份萬幾蚊垃圾工 不過人地就照買名牌出入的士 我就捉襟見肘努力收埋自己d窮酸味

有d 人就係唔明
亦無需要明

屋企冇錢就讀好啲書啦asso仔，仲要上黎呻 見原文以為人地唔識你間大學，以為班有錢仔連3大都唔撚識

窮撚同佢地溝通唔到

理撚得人je

樓主，我同你背景差唔多
希望見到你下次出既Post會加依句

「但係，我搵得比佢地多」

我做到左，我相信你都得

你想世界無階級？

係低過人既階級出身贏到人地仲想點
起碼你知自己係可以不斷向上流動先啦
你估個個都可以拎四五千出黎投資幾年就做到黨主席咩

叫開呀爹同娘親

坦白講 你描述既已經係叫有少少錢而唔係主流既有錢佬😑

咪理咁多啦 根本改變唔到

黎多次文革 革死班地主 你就有機會翻身

駛撚出黎做嘢先知咩，由小學個時都會感受到啦
中午lunch帶飯嘅餸菜，用嘅文具同書包，放學係咪有工人接

咁講啦 小富由勤 大富由天

你話要追到人哋種人脈資產就基本上冇乜可能架啦

但踏實搵錢, 留彈藥等機會投資下, 去到財務自由就點都有機嘅

講開見識 我淨係去大路台灣日本 儲埋錢投資買樓買股
其實係咪錯左

平民出身係咁上下啦

有樣野係一樣既佢地都會死都帶唔走呢啲野上天是公平的

定係投資自己身上 多去旅行 增廣見聞

無錯你有部份係講得啱，呢類人本身係比較得天獨厚，但其實都有啲係會心理同無形壓力好大。
例如當比人有優勢其他人就會對你期望更高，正常人50分合格，你就要70分先pass。
所以都係你睇人好，人睇你好。
利申: 算係呢類人

其實中學大學 依種階級唔明顯
中學個個都係食學生餐 去網吧打下機
大學唔知點解 好似個個人都有錢去旅行咁 包括住公屋攞full grant既

利申 普通中學 非3大

養兒防老正仆街
搵得雞碎咁多仲要比家用
乜都唔留俾我重要我供養你哋到老
想去外國讀書真係諗都唔使諗

中學都好明顯啦 暑假去歐美旅行 請同學去屋企bbq 大把

由細到大都領悟到

唉

機會係留比有機會嘅人

真相
連登仔不願面對

好老實講 入名校真係好撚重要 見識會多啲 人際關係闊啲
我名校grad 最近識嘅人都名校 大家全部好易有計傾 易溝通好多 大家以前中學嘅生活已經係非常豐富
呢啲野 唔係名校嘅學生真係輸哂成個青年階段

名校唔係勁在學生叻，係勁在班家長、舊生的network已經幫你成功咗一大半。
屋村中學家長會隨時得一堆譚仔阿姐、廢老、跟車、茶記侍應；
名校家長會個個醫生、律師、工程師、會計師呢一類專業人士或者生意人，仔女暑假搵intern問下同學就有uncle幫手

好多人負皮但呢個真
唔一定大陸人嘅，可以係台灣星加坡人個啲管9住你

繼續叫春

去完外國都仲係口腔期真係唔識都罷

我好慶幸自己由新界屋村學校
爬到同佢地同grade甚至上級

講緊係億億聲既身家wor 巴打